點解覺得數學公式難背?

明白啲公式點嚟就唔難記

個問題就係唔明點嚟

利申一下
我就已經明白咗
但我就諗唔到點解有啲人會唔明，點教都get唔到
我代入唔到佢地點諗
所以我先喺度問吓

介唔介意具體講多少少?
或者舉啲例子，當中講吓你點樣唔明法?唔明邊一個位?

抽象嗰度，係咪例如一句描述一個圖形嘅句子，你想像唔到個圖形?
無直接關係……等同無興趣喔?

例如教個啲f(x)=2x+y+10 g(x)=2f(x) (當然會複雜啲)
睇老師做個陣 心諗啲xxyy做乜鳩搬嚟搬去有時唔見咗有時又出現番

自
我都唔明點解啲人唔明
明明家下中學數學書都有例題有applications
即使上堂老師講到成嚿屎都好
自己齋睇條式唔明 睇例題至少都唔會一頭霧水唔知教緊咩掛

因為冇興趣囉

你叫我記五十音我幾日記撚熟哂

三角嗰D sin 2a = 一抽乜鬼 之類咪死記硬背囉， 老實講prove 左點黎都唔會記得住

咁Navier Stokes Eqn 呢？

你係盲撚?我咪話咗會複雜啲囉 好明顯我打嗰題係是但諗個例子啦… 求其打個題型出嚟都要驗腦不如你驗咗先啦

你講下好， 如果要apply, 比如計physics d 數， 老師教得唔好自己睇example 都未必明到

有冇嘗試遂個step研究吓點解要咁樣郁?
如果你一下子就睇曬成個答案，好容易就會覺得全部係亂碼
但係如果你遂粒遂粒字去理解
當你理解曬每一步，再望多次成個步驟連答案，你就會get到佢up乜春

中學程度既所謂明白咪又係一知半解

我覺得有啲似做小學嘅閱讀理解
一眼由上掃落嚟
你唔會搵到答案
要靠你遂句、遂個詞語睇，先至見到答案
利申：個人感覺

冇
我個數學老師間唔中會用screen show答案 連step都唔使寫 直接開電腦等幾分鐘就比我地抄

人蠢咪唔識囉

有心機
我知係prove 到， 都可以講唔係太複雜
但我個人黎講就只能死記公式， 唔可以大胆話自己理解哂一下就諗到出黎

Sor我答你唔到
中學純商加M1 依家u stat
見住條chapman-kolmogorov equation真心呢啲先叫難明
Btw physic書唔會講完條式就算 冇英文解釋做緊咩掛

唔一定係ied既，

事實上中學教數好多都唔係major math

問下佢 group同 ring有咩分別都即刻收皮

Stat d formula 點睇？

唔係好明你想問咩

係咪3007

stat係 quantum mechanics同 statistical mechanics 大顯神威

唔係

其實我都放低書包好耐， 唔係好記得， 解釋係有， 但要一理通百理明， 因為題目變化可以好多花款， 未必可以轉到

想講stat d 式求奇是但條式 因為個證明過程太長 好難會即刻load到最終個樣點 如果唔係都係要死記或者cheat sheet

中學嘅數好多都可以自己推出嚟
好多學生掛住盲目操數唔溫書
無理過嗰課本身講啲乜
自然覺得難記

呢啲人一上到中四即刻出事

巴打咁你咁講都啱嘅
數學都係 基本概念理解咗先 題目變化再操past paper
順便比中學雞cd-rom學野

因為我就算睇晒step都唔知點解最後變咗咁
我數學由細到大都極差，係自己都唔知自己點解會唔識

親身例子
我自己就係數學超差果種人，背公式對我黎講真係好困難。一黎會同其他相似既式撈亂，果啲xxyy記到亂晒，係我心目中全部都係一樣，到依家連sin cos tan都成日搞錯
二黎就真係莫名其妙地入唔到腦，呢頭背完十分鐘後就唔記得，相對地中文就記得幾快。
數學於我仲有個難處就係唔識靈活用，照書跟例題㩒cal機，識做。去到exercise頭一兩條淺既可能識，之後就收晒皮 只要換個同例題唔同/換個問法就仆街，例如我識左x+2=5，但係我唔知x=幾，理解唔到點換

咁叫教書

我覺得真正教數學係要畀唔明嘅人睇到啲數係點樣郁法
例子：

好多人讀數學係流於algorithm，見到乜乜乜就要點做
腦入面無乜真正思考
遇到第二條理應係類似嘅題目又收咗皮

個概念唔係咁簡單㗎
Chapman-kolmogorov equation由Markov chains出
Markov chain由conditional probabilities出
又要用到multivariable matrix 但係唔洗d數（可能依家我未學到）
Conditional probabilities 就 巴打慢慢expand

Euclid's algorithm

dse 本身個課程同考核廢姐

a level pure math同 applied math幾好既

呢啲basically 都係concept嚟唔係普通formula嚟㗎喎 冇基本底講完會對牛彈琴

點解覺得d女難溝

試下背Taylor transform, Maxwell equations同matrix opteration

仲要呢個老師教我高中三年
我諗住遲啲喺youtube睇hy啲片學下
希望dse有3甚至4

明明小學次次考試測驗都94分
上到中學F2開始連49分都可能冇

比起你兩邊乘20再要計多一步
我直接調轉個數仲快啦

等號做楚河漢界 左右調轉就乘變除除變乘 加變減減變加 唔知幾時低form口訣嚟

每次做啲數問我f(x)+1/f(x+1)/2f(x)係褪上定褪落定係乘大左都要let一次f(x)=x^2 plot 一次先知

巴打 中學未學inverse function㗎

呢課要解釋又係要花好耐時間
要好認真解返點解會有郁動
結果轉個頭學生又唔記得哂

書有
但從來無考
亦無人在乎過點解會有呢條對稱軸

我次次見到呢啲都即刻飛咗唔做

我理解唔到呢個
Btw function fx有equation就好易做 醒目

唔實用 唔切無心記
唔識就唔識 冇得推理
利申：自問轉數快

When x is replaced by x+1,
x_new +1 = x_old

So, new value of x is less than the original by 1
The graph is translated leftwards 1 unit.

大概係咁解

y=a^x
x=a^y
log x = y log a
y = log a / log x?

Locus同inverse function好似兩樣野嚟
Exponential function太perfect啦你個例子太特別
打個比喻我求其畫嘅一條locus佢可以冇inverse

Inverse一定有
只係inverse不一定係function

其實係唔應該搞咁多步
唔熟general log嘅定義先會咁寫

x = e^(-y^2)

仔細啲睇清楚人哋留言先啦好唔好

讀過3007
覺得諗野個方向好得意

d log同sin cos讀黎真係哂時間
中學個陣放多d時間去英文仲好

叻嘅人就會諗到20係4同5嘅LCM
但問題係，對住唔叻嘅人係會睇唔明
我覺得唔係On9,而係因材施教
正如我初學rate and ratio嗰陣都唔會諗到呢條數可以除20，得出x:y=5:4

喔 明啦 我以為個/係除號
原來係講緊transformation
我理解方法係y=fx嘅關係 out of blanket 唔影響x-axis所以上下(depends on positive or negative)
Inside blanket同倍大倍細相同理解方法
理解完 你都係去死記啦 考試講求速度

屌 巴打們唔好同龜sir認真
佢會入去啲DSE Post叫人solve sin x=2

考試還考試，我認同考試係要背表嘅
但如果你無學過點解，成個課程咁多書都只會係白讀

佢成日衝出嚟
忍唔到口要話一話佢

你呢個例子
我覺得都牽涉到你背嘢嘅方式
可能xyz又係字，123又係字，對你嚟講易混淆(我估啦)
而背嘢都有好多方法嘅
例如唔好用xyz嚟背，試吓🍓🍎🍊呢啲圖案背吖

即係唔好記x+2=5
記 口+🍎🍎=🍎🍎🍎🍎🍎
諗吓兩邊冇咗兩個🍎，口= ?
不過呢啲要配合記得轉加同減/轉乘同除嘅規矩

或者a²-b²=(a+b) (a-b)
記成🍎²-🍊²=(🍎+🍊) (🍎-🍊)
呢個重點係變咗記圖像，唔係文字
同埋記遊戲玩法(+-)
類似玩飛行棋咁，要記得擲到三個六就要返大陸

我可能解釋得唔好，有必要嘅話其他巴絲可以補充吓

一早話咗inverse不一定係function
所以叫你睇清楚先留言

嘩屌 真心咩咁樣誤人子弟法
未見識過

雖然我 u 讀 stat
但見到上面 d 式就想嘔

就係transformation 啱啱唔記得佢叫咩名
之前quiz背過依家又亂曬

你覺得係串 其實柒到冇朋友

由2D coordinate plane transform 去 4D geometry?

巴打救命 我follow唔到佢個思維模式啦
呢個post唔係講緊中學野㗎咩

基本上龜sir留得啲問題都係啲唔知有乜撚意義既out c題，即係好似同個幼稚園學生講我識做中學題目好叻叻咁
我由讀高中到入龜sir口中既MK大學，再出來做野，佢都仲係到叫緊春

呢個論壇好多maths grad喺度
唔好亂咁「表演」

與其話佢表演 我覺得佢騎劫左個post

唔係話無受過正統UG訓練唔討論得
但係你啲態度特別on9
你睇下啲巴打討論緊咩 自己無啦啦係到拋書包
有啲仲犀利既巴打未出手表演啫

其實回歸番個post嘅題旨
我都係想了解下(甚至幫埋手)點解有人會覺得數學難理解啫

我身邊有唔少朋友嘅數學都唔掂，我好想知佢哋係點諗(例如點樣唔明法)，再諗點樣先可以幫到佢哋

btw大家都係討論學術，放低負評嘅巴絲不如入嚟講兩句吖

BTW 回應返樓主個問題
香港既教育制度其實都幾差
我自己中學讀數個時都唔係好理點樣derive出來
反正我自己好易記入腦就無咩所謂
但係入左大學讀Stat之後
真係睇啲好出名既formula點樣一步步derive出來個感覺舒服好多 雖然好多都已經唔記得

記唔到derive係一回事
但起碼要知道啲嘢點走出嚟
起碼相信自己讀嘅嘢make sense，先有可能做好數學

雖然social norm話俾人聽數學理論上係幾乎不可推翻
但我都建議讀中學數時，多啲學theorem的proof

數學知識一畢業就幾乎無用（對大部分人）
留得低嘅只有思維，所以唔好放棄思考

DSE其實係技巧為本
例如佢唔會同你講a²-b²點樣計到去(a+b) (a-b)
或者ax²+bx+c點計到去(-b±b²-4ac) /2a
佢淨係會同你講呢條formula最後就係計到去呢個結果
或者pp2啲mc
你認真計一定計唔曬全部
部份佢係考你識唔識代數字撞答案再計x,y,z嗰啲係乜
真心係考技巧多過知識囉

唔記得打開方

我都係咁諗
的確一畢業之後真係用唔返
但係訓練思考能力就好重要
公式有資料有，但係點樣用點樣砌就睇功力
我個比喻就係內功同招式咁
啲招式唔記得唔緊要 有內功既話學過套新既就好快可以上手
與其話死記硬背 倒不如訓練好思考個能力

(a+bi)(a-bi)
=a×a-a×bi+a×bi-bi×bi
=a^2-b^2×i^2
=a^2-b^2×(-1)
=a^2+b^2

所以pg啲math course大把open book take home exam
俾你睇晒書同Google都未必識答

好多都係不求甚解啦
- Product of slopes of perpendicular lines= -1
- log properties
- circle properties

拉遠少少
DSE入面個binomial theorem基本上都係無proof咁撻俾學生
畫個pascal triangle做到似層層咁
又無啦啦爆個combination function出嚟嚇下班學生咁
教科書係可以連解釋都廢事

我個fd 已經讀緊math phd
同我講數學家做嘅野係睇出事物嘅本質
搵出佢地嘅共點
而文學家就將唔同事物給予唔同定義
所以我諗所謂嘅mathematical mindset應該係將一啲好似好複雜嘅問題搵出佢地本來嘅面目去破解
好啦我講到好抽象

Dse程度可以理解下啲formula嘅，好多都好有趣，大學stat就不了，記完條式都唔夠memory喇葉師傅

我get到喎
啫係類似菠蘿包同腸仔包之間，搵番佢哋係用乜嘢麵粉做出嚟，啱唔啱?

好彩你改得快 唔係你要去驗腦
唔知你係唔小心定係真係錯

arts: 諗下條路去邊
sciences: 諗下條路由邊度出發
咁樣諗淺香白易明好多

覺得中學公式難背好多時你因為教數果個教得差
依家幫緊中學雞補習
佢唔知點解x^2-(a+b) x+ab=0係點黎
但係就知點樣做 a^2+b^2既題目
佢連題目點解要let a, b be the roots of quadratic equation 都唔知

sum of root同product of root?

咁真係好難背啊嘛

其實點解sum of root係a+b , product of root係ab , 教科書似乎一直以嚟都冇解釋過

實有原因嘅
撈亂曬啲xyz可以係原因
背嘢背得冇系統都可以係原因
對數學冇興趣所以唔想背都可以係原因

事在人為啫

呢個有咩好解釋
要解嘅係Sum of roots = -b/a

仲有product of roots係c/a，點解?

你係咪想問點解sum of roots係-b/a
product係c/a呀

sum of root 係alpha+beta同product of root係alpha乘beta冇得解架喎

e.g. 常用的比喻是一個軟膠咖啡杯即使經扭曲重塑為一個「冬甩」(甜甜圈) 狀物件，在拓撲學來說兩個物件仍是一樣，關鍵在於物件中相鄰兩點是否有變。

好似兩樣野係唔同 但可能可以用某種同樣嘅mathematical meaning

e.g.你講費瑪個條式 佢話呢啲問題其實解決左唔係重要左佢解決左條題目 而係在于個mathematician develop左啲咩新嘅tools去解決 個啲新develop出黎嘅mathematical insight先係重點 隨時可以開辟一個新嘅領域 甚至令science/engineering上有突破

sum of roots 用中文解就好易解
中文直譯就係根的和，本身a,b就係二次方程的根，和咪啫係兩個數加埋

係咁打錯字

屌
依家先發覺唔係想咁問
自膠

AL讀pure asso同u都讀stat

stat果d 你知道條式點黎 上lec聽又好 睇youtube又好 理解完 之後去apply 根本好易上手 完全唔駛死記爛記 stat theory d process同pure maths好似

反而prob就真係我覺得難 習慣諗抽象野 唔慣諗實際野 好搞笑

(qx-w)(sx-r)等如qsx^2-(qr+ws)x-wr
roots are w/q and r/s

In expression f(x)=ax^2+bx+c
Since f(alpha)=f(beta)=0, f(x) is divisible by (x-Alpha) and (x-beta)
Therefore, f(x)=ax^2+bx+c=A(x-Alpha)(x-beta)

Comparing leading coefficients and we have A=a
Therefore, f(x)=a(x-alpha)(x-beta)

Result follows from direct expansion and comparing coefficients

其實唔難明
先let a, b be the roots of quadratic equation
x=a or x=b
x-a=0 or x-b=0
(x-a) (x-b) =0
x^2-(a+b) x+ab=0

+wr 先啱，自膠

root = a or b
x-a=0 or x-b=0
(x-a)(x-b)=0
x^2 - (a+b)x + ab = 0

Quadratic equation
ax^2 + bx + c = 0
x^2 + (b/a)x + c/a = 0

？？

龜sir究竟知唔知自己講緊乜

show us the proof without calculus since it is out of dse compulsory math syllabus

he is showing his math ability

Funny questons:
Why volume of sphere (4/3)pie r^3?
Why surface area of sphere is 4pie r^2?
Is it a coincidence that surface area of sphere is the derivative of its volume?

仲有一個
Why radius is perpendicular to tangent at the point of contact

And circles’ circumference and area

如果係中學生問你呢個問題呢
一樣用vector cal拋鳩佢

精算撚表示背唔到formula

有時d formula 有d 係憑實驗結果 加入去既correction factor既數個d 好難記

你又係盲撚嚟？我個目的係舉例f(x)=g(x)呢類中學數我唔識呀 使唔使下次copy成個chapter啲數出嚟先得呀

岩呀龜sir最鐘意咁樣拋9啲中學生

如果有個網 集齊晒由古至今
數學家嘅論文就好 好想狂煲晒佢

一切trigo由 unit circle 開始

就好似咁 唔係話要你背唔理解
但係唔通你叫個中二學生理解咩係d in？
背式快好多囉 下下都講理解要記多幾多野

責任上係要同佢講呢舊嘢有得解
但唔係中二程度做到嘅事
總之唔可以俾學生覺得呢啲嘢係好似science咁用實驗verify到就當係

死撚開啦烏大龜

vieta theorem

其實dse數學教育根本有問題,好似故意要做低數學好嘅學生咁
剩係m要另外揾時間上堂已經夠癡線
仲要cut走晒啲proof,冇proof仲叫數學?

咁咪直情玩死埋啲science仔
下下都要mathematical proof 淨係俾你地Phys maths佬讀得啦
利申：由calculus開始無視哂啲proof

無讀過proof就唔好話自己讀數學

無話自己讀過calculus
如果唔係maths compu應該好多人揀唔讀

dse core 要玩proof唔會好難,不過耐冇用就會唔記得點prove。我中學連proof都明埋。

Calculus 我都無視哂d proof, 知咩情況做咩但再深入就唔知。坦白講，yr1 d in 你識做真係夠做,佢又唔會問到好深入。讀緊surface integral, multiple integral , div thm etc, d proof 煩左睇都唔想睇，知點用同點做就算。

我覺得呢個無問題
同埋淨係differentiate w.r.t. t唔算咩vector cal啦

變度有數學論文睇
好想由古至今啲concept慢慢開始熟習根基

屌覆錯

non math major既話根本冇所謂

一知半解就得

講多句

dse core以至小學數學既proof根本一d都唔容易

其實冇乜點解，有d野你同我可能覺得好易，但係一定有人覺得難ga,或者掉番轉

小學嘅proof係最難

所以想問有冇論文
可以由頭到尾睇晒啲concept/proof

都係
如果由數學最底層明上去，係好難。
但如果由中學教科書比你嘅proof, 要明到就唔難。始終人地出得書係中學生能力handle到。

至於大學，好多都係考到試就算，唔會深究。因為要明哂幾花腦汁

Google scholar..
有啲太舊只有paper work
或者無英文版。。。

講真你就咁睇abstract都唔知要睇幾耐
我諗就算攞fields medal都唔會睇晒所有論文
有啲proof 70幾80頁
最多睇晒自己area嗰啲
數學發展愈黎愈專
如果你搵到兩個area之間有咩新嘅common point都係神級人物